<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Проекты on Артур Суилин</title>
    <link>https://suilin.ru/project/</link>
    <description>Recent content in Проекты on Артур Суилин</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>&amp;copy; 2015-2023 &amp;middot; Артур Суилин</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://suilin.ru/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Предсказание времени поста в Instagram</title>
      <link>https://suilin.ru/project/post_time/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 00:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://suilin.ru/project/post_time/</guid>
      <description>Аудиторию блогера в Инстаграм можно разделить на активную (те, кто лайкают посты) и пассивную (те, кто подписан, но не ставит лайки). Для рекламодателей активная аудитория особенно интересна, поэтому её свойства (соцдем, интересы и т.п.) лучше определять отдельно. Чтобы выделить активную аудиторию, очевидно, необходимо получить лайки к постам. Проблема в том, что у крупных блогеров могут быть миллионы лайков, а Инстаграм за один запрос отдаёт весьма ограниченное количество последних лайков, поэтому получение всех лайков от постов всех блогеров технически затруднительно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Определение пола и возраста по фото</title>
      <link>https://suilin.ru/project/gender_age/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 00:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://suilin.ru/project/gender_age/</guid>
      <description>Введение Для рекламодателей, использующих influencer marketing, важно понимать, у какого блогера аудитория наиболее соответствует рекламируемым товарам и услугам. Довольно бессмысленно рекламировать деловые костюмы девочкам-подросткам, так же как и продвигать женскую косметику среди аудитории мужчин за 30.
Но сам Instagram не предоставляет никакой соцдем информации по аудитории блогера, поэтому рекламодателям приходится работать с блогерами исключительно на основе своих предположений о составе их аудитории. Единственный способ подтвердить эти предположения &amp;ndash; просмотреть выборку из фолловеров интересующего блогера и оценить на глаз их возраст и пол.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TopicTensor: тематики в Instagram</title>
      <link>https://suilin.ru/project/topic_tensor/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 00:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://suilin.ru/project/topic_tensor/</guid>
      <description>Проблема подбора блогеров У рекламодателей, использующих продвижение товаров и услуг через посты инфлюэнсеров, есть большая проблема, которая называется таргетирование. Если рекламодатель даёт рекламу, например, через AdWords, он может сфокусироваться по ключевым словам на сколь угодно узкий тематический сегмент аудитории, точно соответствующий тем товарам и услугами, которые он продвигает на рынок. В социальных сетях такой возможности нет: в Instagram миллионы потенциальных инфлюэнсеров, у которых можно разместить рекламу. Каким образом выбрать из них тех, тематика которых подходит рекламодателю?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Определение места жительства Instagram пользователей</title>
      <link>https://suilin.ru/project/geo/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 00:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://suilin.ru/project/geo/</guid>
      <description>Для рекламодателей одним из самых важных параметров блогера и его аудитории является географическое положение (geolocation), соответствующее месту жительства. Чтобы рекламная кампания была эффективной, она обычно должна быть таргетирована на конкретную страну или даже город.
Геотэги Посты в Instagram могут содержать информацию о месте, в котором был сделан пост, называемую geotags. Это самый простой и очевидный способ определения geolocation. В заголовке страницы приведена карта, окраска которой соответствует количеству постов, сделанных в каждой точке мира (построено по данным геотэгов из более чем 4 млрд.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>